原來打乞痴係咁

反射的感受器在鼻黏膜，由三叉神經傳導到腦部。打噴嚏前，鼻子變得發酸、發癢。過程一般為急促吸氣，張嘴，然後高速（可達每小時50公里）通過鼻腔和口腔同時排氣，產生響亮的「阿─嚏」聲音（粵語中以「乞嗤」形聲表示）。打噴嚏時，唾液會形成1000-40000粒飛沫隨空氣高速噴出，速度達每小時177公里（即每秒約49.2米）[1]，所以是很多傳染病的傳染媒介。一般打噴嚏的同時還會閉眼，可能是為了避免飛沫污染。直徑大於100微米的飛沫很快落地，小粒飛沫水分部分蒸發後，形成氣溶膠，可以懸浮幾個小時或更長。

咁破產係點架

wow

就係可以有時間睇乞痴係點

速度達每小時177公里（即每秒約49.2米）

不嬲都知個一下係有颱風既威力